【聖誕佳節】Party Room渡節日、酒樓冬至飯預訂有冷暖

【Now財經台】還有一星期就到冬至及聖誕，餐務管理協會表示，近日社會局勢較穩定，生意較前幾個月有好轉，冬至飯的預訂漸漸追回去年水平。但有主力做年輕人生意的Party Room負責人指，年輕人沒心情慶祝，預計聖誕生意額跌近60%。

冬至前這個周日，在太古的這間酒樓，晚市時間全場爆滿。這一個月催淚彈少了，市民都趁機會一家人吃飯舒舒氣。所謂「冬大過年」，這間酒樓冬至飯的預訂數量已經追回和去年相若，但市民消費信心未恢復，套餐價格都不敢加價。

餐務管理協會會長楊位醒表示，在社會動盪情況下，這半年已有超過300間酒樓結業，雖然年底訂檯情況有好轉，但他擔心這個好消息來得太遲。

有人歡喜有人愁，Simone是一間Party Room的老闆，生意有一半是來自年輕人。往年電腦上排滿的預訂，今年受到反修例運動影響，到現在仍然有不少空檔。Simone表示，生意不好的原因是受到反修例運動影響，年輕人都無心情在聖誕消費，生意只有去年的三分之一。

老闆說聖誕節會有不少團體來開大型派對，因為人數眾多，都會打通房間讓他們使用，今年多是6至8人的小型派對，一間房已經夠用。他又指，社會問題非短時間可解決，對下年的生意不感樂觀。

經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1221
1224
1225

[行動宜家唔推幾時推？］平安夜 賀佢老母呀！